---
aid: 9025
zid: 646954
title: "望海楼笔记之髡贼暴行录"
author: 茶溪老妖
date: 2016-05-23 12:30:14+07:00
lastmod: 2016-05-25 17:39:00+07:00
---

茶溪老妖 于 2016-5-23 12:30:14 发表了：

_本帖最后由 茶溪老妖 于 2016-6-1 01:21 编辑_

崇祯初，髡贼陷琼粤，每陷一城，辄大掠官民缙绅及军卫百工，以兵丈严卫送临高。髡贼尤致意百工，求索颇切，伪知广府刘翔者，旬日获匠户千人，以械系充匠营役之。又以绞架罗街，强以纸钞劣币逼勒民财，穷搜金银无尽，阖城唯敢暗相泣也。更甚有髡医士刘三，尽取清节堂节妇，不堪淫虐死梁间者众，息遭贼苏姓仵作剖腹浣肠！

有南海士子康芜为者，哭皇明列宗于万寿宫，竞为贼警察缚于太清殿，充爪牙刑讯习练之用，惨声三里可闻。志士黄禀昆时陷于紫明楼，闻之赋讨曰：“万家伤心生野烟，垣毁野棘哭声潜。志节犹记苏武事，只待海靖天音宣。”

---

茶溪老妖 于 2016-5-23 13:23:29 发表了：

广州军户生员李子玉，广府陷后自髡而投，充作爪牙耳目，藤盔黑衣赫然横行里市。一日逼榨行商，罪其携禁物军械而纠治，众僚劝之莫听，后直夜溺亡。或曰所纠禁物系贼酋产而害之，或曰冤鬼索亡而自溺。李子玉衣冠之属世受皇恩，其自髡也快，其亡也忽，可见昭昭天日，作伥者无果报乎！

---

银灰冰霜 于 2016-5-23 13:35:52 发表了：

支持，最近这一类的文好少啊……再写点髡贼的妖术什么的最好。

---

南海 于 2016-5-23 16:55:09 发表了：

望海楼，这名字好熟。。

---

铁血龙骑 于 2016-5-23 22:48:03 发表了：

> 南海 发表于 2016-5-23 16:55
>
> 望海楼，这名字好熟。。

我就只知道我们这的望江楼。

---

停车坐爱九九改 于 2016-5-24 00:23:39 发表了：

好文笔好立意，不过这么快就把李子玉写死了，会不会太钦定了点。

---

yanghui4000 于 2016-5-24 08:38:57 发表了：

绝大部分工匠没用，留点木匠石匠就够了

---

铁血龙骑 于 2016-5-24 10:54:23 发表了：

更甚有髡医士刘三，尽取清节堂节妇，不堪淫虐者死梁间者，

八嘎!怎么没上报元老院，是否自己贪墨了!

---

茶溪老妖 于 2016-5-24 12:35:06 发表了：

可惜不能更正，好些地方错别字，都不能改了...唉

---

alarm 于 2016-5-24 13:01:02 发表了：

> 茶溪老妖 发表于 2016-5-24 12:35
>
> 可惜不能更正，好些地方错别字，都不能改了...唉

可以更正啊，你自己的帖子是可以编辑修改的。

---

鹰从天降 于 2016-5-24 13:48:14 发表了：

髡贼好大喜功，伪太守刘翔入广州席不暇暧即招地痞乞儿酷吏为差，着黑衣戴藤盔，号为城管，横行城中，辄有反抗者，则以白灰大书“拆”字于壁，众城管踊跃向前，虽高楼广厦，转为瓦砾，众皆敢怒不敢言也。

刘贼又好色，竟取一优伶为妻，虽为太守夫人仍抛头露面作戏唱曲，识者无不摇头。余有友观戏，见其戏台上裆中掏棒状物举之，满堂哗之。

嗟乎，古人曰沐猴而冠，诚不欺我也

---

琼府县办刘主任 于 2016-5-24 14:29:35 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2016-5-24 13:48
>
> 髡贼好大喜功，伪太守刘翔入广州席不暇暧即招地痞乞儿酷吏为差，着黑衣戴藤盔，号为城管，横行城中，辄有反 ...

逼里藏雷······这梗也是够了······

---

corsola 于 2016-5-24 15:55:01 发表了：

> 南海 发表于 2016-5-23 16:55
>
> 望海楼，这名字好熟。。

天津教案，火烧望海楼？

---

茶溪老妖 于 2016-5-24 21:38:32 发表了：

十一年三月，贼陷郴州。有忠义之士游击抵抗焉。廿四，贼驱民聚城北濠，遣十骑持赤帜，传令即刻髡发，疑者乃逆命之寇。令既下，有绅民犹疑者立坑之，恸哭接天，风云骤起日色不见。 五月，汉奸孙解呈文伪安抚广东路曰：“澳宋之中国，万事鼎新，而衣冠束发之制存明旧，为正人心，请下剃发令。”由是贼每下一城，剃刀下无一免者，号为：“留头不留发，留发不留头。”有节士曰：“华人髡为夷，苟活不如死！”贼捕未髡者辄杀之，笑谓：“生从死不从耳。” 自贼起后，短褐髡发，几成遍地腥膻，天使入广州，士民见其衣冠皆示儿垂泣：“此乃明朝旧制。”

---

cddssgl 于 2016-5-25 17:39:19 发表了：

> 茶溪老妖 发表于 2016-5-24 21:38
>
> 十一年三月，贼陷郴州。有忠义之士游击抵抗焉。廿四，贼驱民聚城北濠，遣十骑持赤帜，传令即刻髡发，疑者乃 ...

笑死了，孙之獬大人又被拉出来批判一番。

---
